有無巴絲仲未搵到工 (28)

有冇巴絲仲未揾到工

有無巴絲仲未搵到工(2)

有無巴絲仲未搵到工(3)

有無巴絲仲未搵到工(4)

有無巴絲仲未搵到工(5)

有無巴絲仲未搵到工(6)

有無巴絲仲未搵到工(7)

有無巴絲仲未搵到工 (8)

有無巴絲仲未搵到工 (9)

有無巴絲仲未搵到工 (10)

有無巴絲仲未搵到工 (11)

有無巴絲仲未搵到工 (12)

有無巴絲仲未搵到工 (13)

有冇巴絲仲未搵到工 (14)

有無巴絲仲未搵到工 (15)

有無巴絲仲未搵到工 (16)

有無巴絲仲未搵到工 (17)

有無巴絲仲未搵到工 (18)

有無巴絲仲未搵到工 (19)

有冇巴絲仲未揾到工(20)

有冇巴絲仲未搵到工（21）

有冇巴線仲未搵到工（22）

有無巴絲仲未搵到工 (23)

有無巴絲仲未搵到工 (24)

有無巴絲仲未搵到工 (25)

有無巴絲仲未搵到工 (26)

有無巴絲仲未搵到工 (27)

你地今年FG?
expected salary 寫幾多

岩岩見工 入到去個環境同自己想像中好大出入
公司名上網睇 同到場個名又唔同左

公司名都唔同？

係 跟著仲話12月又搬公司地址

擺明伏啦

hsbc請落盤，19.5k....要hksi 1,7,8,

終於有電話到
今日又email又whatsapp傾完
叫我星期五上office帶ref letter再傾
求神拜佛 俾次offer我啦
雖然好遠 不過都冇得揀⋯⋯

咩工？

9 sent

而家呢個時勢似佢揀我多過我揀佢
同埋好多要上公司望咗面對面傾咗先知啱唔啱做

哦 地點基本上北角 柴灣都唔會㩒
不過我嗰行好少呢個area
負責嘅嘢多數講同實際都有岀入
我會望一望佢requirements
啱就sent 等電話

operation clerk
同埋見左咁耐工 好似第1次臨走時比人CHECK袋

下 開公司名啦

邊行吖？物流？科記？

我真係好撚憎見工
點解呢個世界要有「見工」呢樣嘢存在？

今日又走去見份唔洗點工作經驗既工 但失業半年 依點比人睇得好緊要

我覺得自己就嚟痴線
呢個月日日都喊
失業失到就嚟要搵心理醫生

唔好咁啦。加油💪！

今年見咗2x份都0 offer

搵工搵到不斷降低自己要求了

學歷唔夠想死

已經搵左
一路睇緊
好大壓力

襯依家讀？

想知貴唔貴

失業左幾耐？

係度諗緊除左政府工之外，其他大部分工都係要面對搵工

想搵邊行？

好貴
好彩平時有儲錢...

啱啱失業 留名

裸辭

做到有情緒病呢個世界太壓抑，其實唔關你事。而係呢個社會太痴撚線

多謝你 希望休養一排之後仲有人肯請我

你份新工返成點呀？

留名

少左好多人

返工返到盲目左

就黎頂唔順 搵份銀行teller做住先

銀行有啲都請文員喎見

得勁少openings D agent又愛理不理咁

冇乜opening

太遠個啲連 in 都唔in啦

20fg 壓力大到好頭痛

全部工都係東九南區點apply

我明 望住個日歷好焦慮

近期啲工搵親我都伏黎

番左半個月都無

比人話工作表現唔理想
炒左
又番番嚟搵工post

年尾係得返D豬頭骨

Same

大家加油呀

想人一返就熟晒咩

你地搵邊行？

保險/finance/ legal

最慘係寫唔到落cv

我都頂唔順 翻住銀行teller 先 希望轉得翻出黎

銀行teller 我報咗都未有回音

依個時勢 點都好過比人炒

好詳盡
你果幾個假設搵唔到馬既option可以試左第三項先
咁當然係個pj就完先開口問 廢事一陣炒埋你
另外兩個option同我既情況都好相似
又係諗緊幾時quit好
不過我俾你少樣野煩就係我唔係fg 同埋冇pj做緊
所以希望我同你都快d跳到船

你又嚟料，又覆千字文，今次直頭分晒段

其實fg第一份工做唔長係正常，好多人都係咁
既然你講到份工咁hae，咁咪趁得閒上吓JobsDB搵過份囉
又唔需要定個限期幾時走，咁會搞到自己好大壓力
總之順其自然，搵到好offer就走
而家出面真係好難搵工，做得多一日就搵多一日錢

真係想好跳，其實依家份工，正常人既話逗16K，淨係聽下電話 入下好簡單既資料，錯左又冇責任要負，係幾輕鬆，好過做保安啦

不過當自己做落左，慢慢就發現自己可能唔係想要依D，最起碼以前會覺得自己會鐘意哩埋DUP石仔，不過到依家真係成日係OFFICE 一個人都望唔到 又勁得閒冇野做果陣，就覺得時間好難過....同埋自己都係想要有發展機會，有野學到多過淨係HEA

我都諗住係做完個PJ，做左乖乖仔之後返去先再問，廢事比佢覺得我未學行就想學飛咁。不過都驚佢依段時間請個新人直接入去pro team
我依家應該冇咩機會比佢地炒，佢地流失率太多，連依個政府PJ都根本趕唔到DEADLINE咁濟，我依家政府PJ果TEAM原本3個人 有2個都係我同學黎，雖然唔識佢地不過就係因為佢地都走哂 先請左我過黎 直到目前為止 連埋我都係得返2個人...佢地請唔到新人

上面講話本公司正常一TEAM 3個人，但係依家有個HEAD一條靚都冇，因為佢D TEAM MEMBER走鬼哂 佢要自己聽電話 自己做口頭估價 其實聽到咁多同學走鬼哂都好唔開心 好似一入黎就大家都走哂咁 依家係真係得返我一個係到

係 真係千字文，岩岩掉落WORD真係一千字

真係好HEA既...全日就係聽電話/覆EMAIL，想忙都唔得 我D同學走 全部都係話時間好難過...A同學同我返果個星期六...我仲見到佢拎張白紙出黎油黑佢 FG後生女呀陰公

依家OPENING又真係好少...我一路睇住JOBSDB同埋INDEED，一個禮拜都冇一份新既，全部都係之前SD過冇回音既

我係驚依份坐得愈耐 愈難走...因為成行都知口頭估價係咩一回事 呃唔到人

希望下年真係可以好市啲

15-16k 依家offer比expected高幾千

大家都加油

快啲搵好啲
到時醫唔到點番工

見到你呢段野即刻拉落去下一個回覆

明顯it啦下話

我搵左2個月 in過20間
今日終於有offer
20fg 13.5k
ching們加油

唔會變好㗎喇
而家香港就好似一個被拔喉嘅病人咁，只會慢慢死去

唉

you are not alone

唔怕辛苦
去讀個hw牌
大把工返
pt閒閒地最少1k/ per day

認同
至少2021年個市一定唔得

冇見一排，最近有冇見過工呀？

尋日見咗一份外判政府工
本來唔想in agent工，但太耐冇見工，驚個人越嚟越頹

我一直有接私補，所以唔會餓死
同背景相關，工作性質、工作地點都係我鍾意
返工時間穩定，就算OT都有補水，所以即管去in吓

保佑埋你
我從來冇喺度講過自己讀咩科，所以你唔知係正常
通常外判位都係得基本福利（e.g. 7 AL），有啲連病假都冇
就算呢份請我我都係要繼續搵工㗎，因為得1年contract，好冇安全感

正 重未有offer

都唔知有幾多人exp多又平過自己

去到下年就失業一週年

一撚樣
自己唔勁 又學人揀工

20fg 驚年到2121都未搵到工

PT姐,有興趣又有錢又可以做住搵,何樂而不為?

佢哋係因為冇興趣，定係因為睇淡呢一行個前景所以想轉行？

硬係覺得自己搵到工就冇事

做咩要比咁大壓力啲仔女
當搵錢工具嗎?

Yeah 我黎報告我遞左信了
唔想係到浪費時間
錢唔係多 但心理上唔好過
遞完成個人開心晒

唔抗拒就繼續騎住牛先
好似我咁抗拒就快快手quit完再搵

未試過見工要講普通話

真係要睇你見咩工

但練好英文、普通話真係有用

見到中資即刻碌走咁濟

因為佢地要同親戚朋友比較 覺得你搵唔到野做=落佢地面

太多簡寫，睇唔明你講緊乜⋯⋯
其實你嗰科係咪再細分好多個fields？
如果想專門做某一個field又要再讀或者再考？

我下星期番去都裸辭。我唔係fg

各位 加油

咁揾得少一樣可以有比較

唔係

send咗幾份CV
已經想休息下再send

究竟點樣interview先會有offer?

誠實 真誠千其咪吹水

本身個人都好真
所以應該唔係好關事

Lm 19fg
Freelance 1年最近認真搵長工，想轉室內設計，以前做嘅嘢都有少少相關，但發現呢個時勢全部都係伏工，Reject左幾個Offer，雖然keep住都仲有freelance，係咪唔應該再揀工

就係因為大真，所以出事

見咁有誠意又email又WhatsApp又phone call
以為今日上埋office會bingo
最後我會見埋其他人
今個weekend考慮好 星期二應該會有消息
我想自我收皮了

咁你咪等多一個禮拜睇吓有冇消息囉
我唔明點解大家成日覺得interviewer話要見埋其他人就等於收皮
其實有幾可真係即場話請，我打過四份工只係試過一次即場話請
私人公司通常都係in完幾日後先出offer
大公司分分鐘成個月
如果係公營機構甚至去到幾個月至一年

首先 因為聽得多 所以感覺上係
第二 個人經驗 蚊型外國人公司都係即俾offer
第三 TV shows 見啲外國人都係即日通知
第四 個人猜測 今日都星期五啦 會唔會仲有咁多人要見 我覺得佢心目中其實都已經有人選

利申：又或者自己今年從來得個見字已經覺得冇任何機會

通常即請都會係細公司/ 好等人用個啲

你有冇主動提出想轉去pro team？

冇，本來打算做完政府個PJ，11月底果陣先提，因為依家政府果個PJ都趕唔切，我仲話想轉過去應該都冇咩可能

搵到新工
但完全唔想返

有工都返住先
而家真係好難搵

其實唔會好難搵
只係多數係西工，連登仔睇唔起個D
例如地盤裝修水電雜工，汽車維修個類

咁多個field你有冇話想向邊個方向發展？

巴打你之前果4份工都係同一個方向黎?
其實我都問緊自己係咪想做依行 我暫時知道:
gp最低級既field就好似我依家咁做口頭估價, 9up個價出黎就算

中級既field就做gv，即係幫各類型既物業同地皮 為各種用途估價，例如有公司想合拼/收購人地, IPO, 純粹買賣, 清盤, 公司想知自己值幾錢 之類

高級既field就會關法律同發展事，例如係court同政府爭辯收地補償/補地價, 向政府申請修改土地用途/修改地契, 申請短期租約, 發展可行性研究咁。

我依家覺得 最低級果個就係每年+500人工 無前景; 中級果個就通常牽涉到大陸, 無論係直接幫大陸公司做 定係因為廠房係大陸; 而最高級果個就通常牽涉到政府 亦都好localized, 因為修改土地用途依d淨係香港用到

最近裸辭左，黎緊會失業
呢個時勢裸辭係咪好傻

4份工都係同一個範疇
其實有機會都想試吓做第二啲嘢，但大學讀書係讀乞食科，想轉行都唔係易，所以遲吓可能要再進修

做份工都就5年 想轉下, 但有d唔知點轉好

咁咪幾好一世流流長。唔係有負擔既咪放鬆下

十一月大家揾工加油
工餘可以做下appen, lionbridge 增加收入

聽日見工

今日繼續加油搵工 正能量mode 11月會搵到工

想問下如果拎過獎學金/ Dean List 寫唔寫上CV好

冇乜特別

振作啊

Well, received the reject email right now.

I am sorry to inform you that I have finally decided to proceed with another candidate for the job.

返緊一間公司。d流失率好高。 d人做幾個月就走做既野冇系統。

搵到工但好唔開心

星期三會再有interview

你地如果翻緊份工想轉工
約interview 嗰日就射波？
依呢個時勢 分分鐘見幾次先有offer
咁咪要日日射波

我有寫

基本上係
同賭無乜分別

有無試過見工個時個hr係咁sell間公司呢到好個到好 但最尾都無比offer你

等緊offer
但已經空白左好一段時間
想開始揾pt 怕遲d連pt 工都冇

但如果真係有offer
份pt 返唔夠一個就quit 又好似唔係咁好

加油啊
你揾agent工定自己pt啊？

Pt啫 我公司都有啲pt番左一兩個星期都走左

個erb課程聽日就完
後日見兩份工 好快又做廢青

一定要搵，香港地freelance好難做一世。除非你想開自己生意

me too

你上到佢d課程 咁好既
我排隊排左好耐都未到

same

真 報左Erb又係無回音

咁你點答？

我9月嗰陣報

覺得返左幾個week 就走 係咪玩野
可能自己諗多左
的確d公司請得pt 都預咗可能會隨時走

打去問

搵到ft唔通唔走

覺得大公司唔係
啲Hr會screen

覺得依家pt都要撈住先
啲工已經開始9sd都係無回音

Ft 係揾agent 先叫有得interview 下
自己send cv 既完全冇回音
Pt send 左cv 等左幾日都冇call

巴打而家係咪keep住都有interview?

咁睇黎遲下要練下英文 去考下ielts 整靚啲個cv

咁你又啱
所以完全係自己諗得太多

有D on9工份job ad寫住要求5年經驗以上
都仲有一行係會考/DSE某科要咩grade以上

跟正苦contract果D更甚

其實真係唔明啲hr諗咩 唔通做到30歲 想繼續升上去要報翻DSE 考 簡單一個written test 可以test 哂language 同埋專業知職

已經將要求降到啲最junior既位
原本唔洗degree都入到既位都apply埋

呢樣野通常都係接正苦tender既公司先會咁寫
正苦會要求你請返黎個人要公開試咁咁咁

邊一年嘅11月？

知唔知政府請n仔通常in完要等幾耐先有消息

冇接觸正苦工唔知

其實正常來講係咪見完工1星期內冇通知
係咪巳經可以當收皮
上星期三先見完 個hr又俾卡片又盛咁
都就1星期

13

任何工見完都當收皮先

廢青左7個月 靠積蓄過活緊 想話考返張cert但又怕上完堂考試fail冇左舊錢

真係未有決心將Freelance變成生意😢最理想係有份長工再一邊做freelance

我得20幾題 CLS

比卡片係基本功 不要幻想

我都得返4位

SAME
結果又真係冇打黎

唯有每日壯大send出去個基數

呀呀呀呀

幾個月前見咗份好想做嘅工，啱啱收到通知入咗waiting list

Waiting list都會打比你咁好

岩岩in 完。個director 話我岩。但仲要in多幾個

當時見工個HR講明得唔得都會有通知

都幾個月前

間唔中會有d agent打黎證實個電話冇壞

之前經agent見完 感覺仲衰過自己搵

失業諗緊跟唔跟個fd去地盤做測量助理好
有機會調去大嶼山 三跑果d山卡啦地方
仲要番6日 兩萬都冇

失業無野好諗啦，有工作有寄託有錢，差好遠

因為唔係私人公司，等幾個月係等閒事⋯⋯

SEND唔出CV

sd之前幻想下真係要係度做會點
之後又收返隻手

我係咩工都send咗cv先
到叫我去interview嗰時先縮沙

1-2個月

份份都係觀塘鰂魚涌香港仔我真係縮

搵到工了

咩職位?

恭喜

加油咁多位
如果真係有interview, 真係唔好怕曬時間車錢去
每次in都係train up你點樣更好地sell自己
大家真係要睇熟個cv 因為人地就係根據你既cv去盤問你
當然fg就會小d working exp可以講
大家可以準備多d其他優點去sell
可以睇下方丈hr既YouTube
佢好多刁難既問題都有講到
同埋好多時候hr刁難你 係想睇你點樣應變解難 有壓力時既對答
希望大家搵到一份自己鐘意又啱做既工
呢個時勢真係好艱難
共勉之

多謝絲打
大家都加油

真係幾好做.. 岩岩入左社福做 雖然幾多野做, 但福利係唔錯, 連病假都唔洗病假紙,每個月兩日, D假加加埋埋有成20日咁多 如果人工再多D就好

想問下申請政府工要幾耐先會通知有interview
日日等到個心好煩
send 其他CV出去又無回覆

諗起自己係19grad
覺得自己痴撚線

其實好多大公司mnc係鰂魚涌

依家大概幾多想知呢啲政府工咩價位

佢地會覺得你連Dse都考得唔好 唔覺你之後會有咩大進步

入門職位12k~18k 都有

有1-2 年經驗 會唔會上到20kup

做緊社福既咩位？ 社工？

失業咗大半年，終於搵到工，但轉咗行壓低咗1.5k

社工人工高多 我pw 個d

感覺通常send左2日以上都冇回音可以當唔岩

想請問pw即係咩？
通常係做咩多？

我都係
究竟係份cv有問題定叫太高 一個interview都冇

最慘你唔知要叫到幾低先有得in
好多公司藉住個疫情扮上菜
原本值25K既位就揀黎揀去睇下有冇傻仔叫18-20

有 因為我俾果張相 同我依家髮型唔同

既然認真咁去預備都唔會有offer，往後再有interview我會hae in算
鍾意就串吓啲interviewer，或者講吓黃絲嘢

上次去
條友唔信身份證幅相係我黎
都唔知講咩好

我依家都唔準備
去見都冇晒緊張感緊覺

活動幹事 ， 同打 雜差唔多 乜都要識

我見人基本都會， 一來睇下係咪身分證個個人，二來樣衰都可以唔請

唔會 諗多左 比多1k你咁大把

主要係服務青少年？搞活動？
係唔係唔洗輪班
有d興趣

要呀， 唔一定青少年， 有老有幼有傻

青少年預左要輪

老幼嗰班 係咪要係宿舍陪過夜....
駛唔駛執shit

香港淪陷、侵侵輸咗、又搵唔到工
呢一刻對個世界完全絕望

咩公司啊巴打？住個頭但機場無晒工

咁仲少過我依家

社福不嬲壓榨員工

我終於都領略到冇期待就唔會有失望嘅感覺

同埋見完就算 呻都唔想呻

我好似扮聽唔到就算 冇除

一樣
繼續返屋企
佢打黎先再諗,WFC

之前都話會反省下自己邊度有問題
而家諗都唔會諗

IN左好多次,要反省都反晒

我都想入行 搞活動比人玩? 再讀社工?

其實有好多工人工ok. 大家只要有一個機會就得

之前同EXPECTED幾多人工

最近裸辭左，依家日日比老母催我快啲揾到新工，日日係耳邊哦，話做咩裸辭咁衝動，我都係人一個，想小休下都唔得

一心諗住政府工會高人工啲睇吓遲啲轉唔轉

社福唔係政府工 係咪搞錯左d野

apo新年唔係都搞得活動？

而家其實仲有邊幾位同我一樣日日等運到
好似少咗好多舊人發言

呢排多咗人搵到工

這些機會希望快啲到我哋

我少出聲姐一路都仲搵緊

一定得

只可以一齊互相打氣

今個星期in咗2份 但係無經驗真係好難爭

互相打氣 日日拜offer God

我下星期開始復工，不過我都要繼續搵工
因為本身都想轉工，同埋呢間嘢應該唔挨得好耐⋯⋯

3份 有經驗都有好多優秀人揀

咁有咩做 無學返 開始又好迷途小羔羊

到時復工點面試？

好快我又失咗十個月業

ching 我同你一樣冇學返, 之前搵到份工冇畀人鬧過但係畀人用工作表現不佳炒咗係咪正常？

我公司遲到冇人理，諗住朝早偷少少時間出去見工
再唔係就請假

唔正常 有冇諗過自己邊方面可能得罪咗人？

自己

都好 大家互相就到時間就好
不過呢個時間請假 怕唔怕？

咁我又份份都有參與 當多個經驗
不過開始見到唔想去

建議你今日開始有人叫就去
多個機會 無論好壞

大家咁多工見

本身都冇諗過佢會叫我返去，我當冇咗呢份工好耐，所以冇咩好怕
同埋我真係好撚想轉工

小弟之前做倉務員個倉有兩個經理，我問個肥經理攞啲單做佢冇單叫我搵瘦經理， 跟住我見唔到瘦經理問其他人有咩做， 佢哋叫我返去搵肥經理， 然後佢用勁唔耐煩嘅眼神望住我帶我搵單做。 其實我新入嚟做呢件事都唔係好大件事啫， 咁就炒咗我？

見完咪又係冇消息

起碼有人見到你份CV覺得適合過
利申搵左個半月得2次interview

見完唔請仲失落過冇得見

正常而家係物流嘅peak season
應該就唔似用完即棄
就咁睇有啲似你太進取
肥經理覺得你煩唔夾佢哋文化
利申：個人覺得
當然仲會有好多原因同影響得到呢個結果
下份更可愛

有時啲人想請sales都無寫明
搞到我去混吉同浪費車錢同大家時間
不過呢啲去到先知 冇辦法

凍薪完結返去復工係咪咁嘅意思？

扮到好想請你or完全無尊重你都好慘

係呀

唔請唔緊要
但過程閪你

最慘莫過於你見完果一刻諗住坐定笠六 又見到份工仲係奴工處 jobsdb 又出現返
有D 工甚至乎係每個月都出現 但又唔請 究竟係乜玩法?

仲要去到兩個入嚟坐到大老細咁嘅款挨住咗椅嚟in你
Or明明大家都唔啱仲有帶佢見老細同環遊office sell公司好

絲打搵緊邊行

我有份外國老細工
都諗住坐住等bingo點知sorry to inform you.....

純交數？

隔咗個休息期都仲好憎份工？咩原因？

休息期之前已經憎

正常休息完會有好啲嘅感覺

好多都運吉嘅

唉呢啲時勢畀人炒咗好難搵到下一份工, 明明冇畀人鬧過都畀人炒希望ching你都可以好快搵到工啦

我調返轉，休息得越耐就越憎
份工本身閪就閪㗎啦，唔會好似靚紅酒擺越耐越醇⋯⋯

你下份打算搵咩先？

有晒著緊緊張感覺，所以我冇留言

哈哈 形容得好搞笑
要憎到搵到先工走 真係難搵吖而家

我以為你同羅xxching已經返緊工

岩岩神咁早起身去in hotel cook
睇佢感覺似唔請
我自我介紹答問題講到勁暢順
已經冇晒感覺

覆

點樣感覺到
而家好多戲子
又好多似唔請但有offer

佢問我人工bottom line
問我啲炒散啲野好detail

咁唔係似請多啲？

佢啲語氣唔得

慘 好judge?

算係
好多疑問
不過係正常人黎

問bottom line同過年問拍拖未一樣姐

上班台公敵果行 唔係fg高不成低不就

唯有繼續send cv
我今朝都見咗份 又話九點半等到十點
In咗半個鐘 judge我三文兩語
又要我再自拍俾佢 唔係佢話腥咗2nd 可以唔用zoom
真係唔想sd 明明張證件相都只係兩年前

如果傾完感覺良好
我會話如果真係要最多減五百

都係大家鬥平鬥賤既遊戲
bottom line完佢真係出offer又有機會再低D

係㗎 仲分分鐘有人減到低過你
然後沒然後了 好似一場賭博 無止境

我係最低層個批
連in 都冇得in

你已經去到連cook都唔放過⋯⋯

我都唔知呀, 上網搵下有咩工啱做先

ching 你又係慘咗啲嘅， 你再搵多幾份工可能明天會更好

其實真係唔太關各位既CV match唔match同面試技巧事
以前D公司會請定一D人養住第日用
等人用果陣有眼耳口鼻就殺
而家度度都唔等人用就慢慢揀老公

同埋好多老細都想趁疫情壓價
以前請唔到人會反省下係咪條件唔吸引
而家佢地「覺得」求其扔舊骨都有人搶

同時又有更多既人寧願失業都唔做閪工

只可以咁啦
要頹一陣先可以有返d動力

如果佢冇嘢要你覆都可以覆句thank you嘅

又失業了

公司執柒

Phone in其實會易啲

一份都射唔出

下個月會仲多人係度傾計

加入失業大軍

Phone in都覺得衰衰地，佢話交俾hr適合就會叫我去面試，跟住琴日打俾我叫我去面試 咁係咪有機會
其實已經唔想再去見工，呢幾個月見左5-6次都fail

I know that feel bro, 個個interview都溫熟先去但fail左，真係好灰機

諗緊去唔去面試好，反正都年幾冇番過工

我前兩日收到個miss call，佢淨係打過一次嚟。
之後我打返比佢先知係機構叫我去見工，咁就約咗12號去見工啦。
噚日又發現佢出咗同一個職位嘅廣告，咁是咪唔考慮我咁解

應該係，因為我都試過

岩先晏晝去左間係沙田既蚊型公司Interview
個老闆問左幾句就話請 下星期一簽約返工
想問吓即請既工係咪會好伏?

邊間船公司？因為要睇知唔知內部係點先俾到意見。
其實正常㗎 peak season 忙寧願自己做好過教你
可能要等過埋年靜小小先

咁未必對你下份工好大影響姐 正面思想

同時又有更多既人寧願失業都唔做閪工
連呢個都冇機會 因為從未有offer過

去啦 唔好咁 當去參觀

或者想見更多候選人 未揀啱
可能你12號勝出呢

蚊型公司其實伏唔伏 正常都即請先係正常
反而佢咁蚊都話要考慮下 9成你唔啱佢心水

兩個 我同老細

一年 想攬攬

連佢都唔請我haha.

有啲得小貓三四隻嘅話
總之個個各自做自己嘢都係一腳踢㗎啦
但好充實學到多啲嘢 伏唔伏就真係睇自己心態

又到今個星期尾聲
展望下星期一等電話

祝大家happy friday

佢收購咗好多間呀
Cosco? Sinotrans? OOCL?
因為我真係要知內部係點 同我有冇搵開先俾到忠實意見你。

有冇telegram?

去啦，去先有機會有offer, 唔去一定冇

收到 而家我要岀去食飯先
要等一等 先喺嗰度同你傾
麻煩你要等一等 唔好意思

N年前in過 傾咗陣就即請

係 呢行in得你既都好易就出offer
但好唔好做就另一個回事

hello mo offer

D陳生隔幾日就出現一次
到底佢地想等到幾低人工apply

我都係幾日一次陳生, 乜香港原來咁多陳生架

多嘗試
市道幾個月內可能好 d

果幾間NGO同金融真係見到名都識背D內容

邊有咁好彩仲有好公司丫 有心理準備打個底真係常識

當有下一手同事出現
先知原來呢份工學咗咁多嘢
下星期就正式失業

通常new headcount位會好過replacement既
起碼唔洗秒速上手

law firm都真係比較少話有new headcount 除非開新market

係啊十成都係replacement黎既
所以好睇你識應力如何 可唔可以快速上手lu

要test 英文 可能你個間係大firm黎
細firm都係求其叫test下你識唔識用word
可能佢都係考下你draft下信之類

你講com sec?
第二個範疇黎架wor
你清唔清楚你見緊乜野先

哦 我清楚呀

啱啱速大grad，由九月尾開始搵，見完長工唔請就轉搵pt，啱啱見完一間蚊型公司話即請我，但佢又話下星期未必俾得我返工住...

有冇講點解

搵住私補先囉

佢話要再問上面嘅"老細"，下次見工人地問幾時返都係答最就近嘅日子會好d，因為今時唔同往日。

我依家就係payroll加recruitment 咁做，叫做hr operational既嘢，希望打好個底，下年跳到大公司做project之類

唔關你事啦 做倉係咁上下
根本除咗收貨時間做下嘢之外 其他大部分時間都係匿喺倉度玩手機
完全係學唔到嘢 你去問啲老屎忽佢又唔會教你 你一做錯少少嘢就比佢地屌到仆街
呢啲工早走早著啦

有冇人試過收完口頭offer之後冇下文

即係點

其實我淨係簽左三個月約諗住賺番少少錢用冇諗住長做。主管話我做野慢所以炒我但係我就唔覺其他人做野有幾快其他臨時工執緊貨會r人吹水，冇貨做就匿喺倉hea,自問冇做過呢d野。但係last day 番左三個鐘突然抄左我，我跟過5、6個full time冇被人鬧過我做得慢/催我做快d。

個電子倉應該因為iphone12所以請人，我做嗰陣就唔係好忙應該冇咩單，加上我試用期方便抄，唔知係咪咁所以炒我。但係番番下工突然炒真係好撚on9,希望班仆街全部中武肺

同我差唔多
但我個部門d人平均一兩年先走

我有 準備下下星期in

aco？

N仔版

有正職想搵多份pt
有咩方法易d搵

咁辛苦私補？weekend都可以做到

想問下個st難唔難

搵緊咩類型嘅工？

有冇interview?

私補都有睇過
想搵d閒日做夜更加星期六日可以做一日既工

私補其實閒日都得 但要安排7/7:30 個啲時間開始 要人地學生願意先得

有

In左幾多次
I know that feel bro
In極都冇offer既感覺
真係覺得自己係咪好廢
不過都間中會中下伏
唔知係咪搵marketing易啲中伏

搵mkt真係要小心 好多保險金融公司 睇清楚先好apply

好想快D搵到工

其實又唔係冇openings
但一份真係多左好多人爭
之前見左份佢上到去原來保險lol
當然佢係寫mkt assistant我先去
佢都話收到70幾個cv
佢都係post左幾日咋

之前見有啲係visitor張list到都睇到
淨係我見果日啲公司都有成十個人去見
我懷疑真係唔只見十幾個
係咪通常都要second in?

哇咁串😂你fg?

會
都無人理我既

呢d test open book是常識吧

send咗廿份得一份有interview

可能間房裝咗針孔攝錄機睇吓啲candidate誠唔誠實

會咁樣做既公司請你都唔好做

試過舊公司條team請人
叫條友draft下email比老細發現左佢出貓

有d失望 立即ghost左佢

其實平時返工 有時都會google下 睇下點寫得好d啦
做test用電話 我覺得無問題

老細覺得係出貓 唔鐘意就唔鐘意架啦 希望係你做老細

同埋都係睇你咩firm 咩老細 咩candidate

搵人傾傾先啦，唔好自己面對：

又星期一 繼續睇D公司post完又close

又到星期一了

天呀⋯⋯究竟幾時先有offer呀⋯⋯

真係咁易請人 post幾日就請到咩

Me3

收完再收返都試過
好明顯有人好過你

想知

Com sec係好專業專門
Master考牌入會先可以更高人工

Sec only not com sec

好心未考慮清楚就唔好咁快比offer
真係比緊假希望人

呢樣真心賤
公佈完好消息 之後再通知被收回

有offer既嗱嗱臨take左去先啦
出面好撚多人頂爛市

我都想有offer 做住先

Me2

拜左offer god未

有拜 拜咗好多個月

新手想玩美股
有美股問題想問

你搵緊咩類型既工

物流 你？

係咩？kerry keep住請白紙喎

冇咩方向 咩都搵咁

咩工種要試工？試幾耐？

最後個句 唔好咁諗自己啦
搵吓其他工分散吓注意力先

利申 我都痛苦地等緊offer

聽日有interview
拜下Offer God先

繼續射唔出

今日裸辭左
我又同大家一齊拜offer god了

上星期四in咗份工
In hr都話我三文兩語唔得都有2nd in

希望星期四見兩個head唔會俾人踩到地底泥

IN物流經理? 物流要2文3語咁勁?

要對外嘛 正常要嘅
但好少人要求要流利到abc咁

熱鬧左咁多嘅

搞咩裸辭

收到封reject email
個hr話有其他人更適合
點知見到佢又出job ad

in嗰陣覺得自己表現都ok 明明傾左差唔多成個鐘
越嚟越冇自信 唔想再搵了

當0成本每日禁幾下制啦

返個pt都比人cut更屌那星

出咗verbal offer兩星期都未簽約
應該又反口
利申上次又係咁

政府工我屌你老母

政府contract / 公務員?

政府contract IN 得好好
上次話有internal issues收番offer

應該係見我成續差 收我皮

工轉工，返咗3星期之後就收皮，今日加入失業大軍

一grad就失業
Send CV好似去咗黑洞咁
雖然屋企唔等我養
但我唔想終日無所事事
我都想靠自己努力俾到家用屋企

跪拜interview god, interview god

收番offer真係好慘

準備失業四個月

失左1年2個月
爛哂CV

今日返第1日 感覺好似上左賊船

有咩伏?

有時連個job ad都冇寫話要有經驗
之後又叫人去in
上到去先俾人嫌
真係覺得好浪費時間

三跑

其實大家係唔係唔係未搵到工
只係未搵到心水嘅工

有啲太撚遠就IN都廢事

當初是但apply啲工 又是但應承左去interview 但發覺又唔係好識佢呢份工所required嘅technical skills嘅話 係咪同番佢地講cancel interview會好啲 怕去到又乜都唔識咁 好似浪費佢地時間同時又曬自己時間

真係衡量過自己冇本事返太遠既工
同埋真係想搵份工坐定
唔係疫情好轉就byebye再尋尋覓覓

直接放飛機就得

我係轉工，但做份新工壓力大頂唔順 頭尾做左5個月
CV寫又唔係，唔寫又唔係

我係份份做左一年都冇之後18年去左外國玩左成年返黎格半年先搵到野做再做幾個月之後失業左一年多D到而家
好大獲

點解會失業咁耐

懶搵加難搵
成日見完唔請冇咩心機等下又一個月咁

鬼叫你做美心閪餅

抵死
你之前唔係周圍唱
自己有兩皮一個月咩

快啲過嚟幫襯下我啦

奶你塊臭閪呀

琴日屌錯咗你老母？

香㗎

WH?

呢個po見工既人已經有試過差唔多經歷

好多人等錢開飯
真係有供有求
自己過唔到就無謂頂爛市啦

頂過爛市之後搵所有工都會由呢個點開始跳

所以我仲喺度遊蕩緊

What is customer service?
What is your dream work?
What is your difficult time in your life?
我淨係考過呢啲

好想返工呀

我都係好想返工
而唔係不停見工

我連見工機會都少呀

得個見字嘅工簡直浪費車錢時間

咁你寧願見都冇得見 定 白見?

好難揀 最好啲人想請sales寫清楚得唔得

年頭入錯公司, 9月尾走左, 而家send左2星期cv仲未有得in, 有規模既公司行頭唔係好闊 唔知點算

好想快d返工

jobsdb果d都好靜

一日得嗰十幾份工
sd都sd唔出

連一份大西北既伏工都有成一百條友去報cls
究竟係咪想我失業到下年

但係每份工都有過百人爭

點睇到apply人數?

佢有講
心諗咁撚伏都咁誇張

真係好多人爭 send完電話都冇一個

好想知出面同我爭緊既人有幾高質

只可安慰自己其他人係因為平過自己
而唔係自己唔好

咩事,,,多左咁多人係度

如果要平到10年經驗得主任仔人工就不了 你地爭飽佢

真係 之前一日都出幾頁
依家一日得十幾份 仲要唔係份份合符資格

唔係卦
想知係咩類型工

D job ad一睇就知大包圍
但要你有行內指定field經驗X年

我都係

而家每日返到公司第一件事就係開著部電腦搵工

有冇20k?

分享下個見工writting test既故事
幾年前見工要考vlookup
呢D google都冇用結局當然做錯晒

後尾問返interviewer應該set
見唔成工學下野都好呀嘛
點知最後請左 可能睇中我既求真精神
或者冇夠平既人俾佢揀

睇公司規模
細公司主任仔得你一個做晒可能得15K+
大公司有好多個主任仔負責唔同野, 可能上到25K+

有d test都係預左你唔識做 純粹想睇你會點做 做成點

都正常多咗咁多人失業

唔係唔想請你班空姐空少 但係醒少少得唔得

隔離一份剩係空姐都in咗5 6個

佢地搵工都幾爽手

一般人(特別係男上司) 對呢個職業出黎既人係好奇D

低學歷人士係咪除左地盤 清潔同保安
其他都唔請

而家邊度有平安卡報?人力資源長期唔通

低到幾低?

好坦白cs嗰題我有google
但當然唔係照抄啦
不過都俾人嫌慢交

Unfair

好勵志
而家唔知仲有冇呢啲機會

好厭惡

你哋有冇send多d?

我都想知 我完全冇諗到原來咁多有經驗嘅人喺呢d咁hard嘅時間會同我爭緊or失緊業

好簡單 點開户同係咪要轉咗美金落戶口先？

我都係只想安安穩穩咁返工

好難夠薑今年裸辭
估唔到原來咁多人有勇氣

根本無得in
係唔係可以疊埋心水做保安

雙糧都就岀
點解可以仲有咁多競爭對手

通常星期二晚最多新

今日都唔多update

係，其實佢唔叫我復工都冇乜所謂

冇嘢做去做夜更食蕉仲好 打足12個鐘機 不過夜晩巡樓好恐怖

但而家至少有收入

咁sad? 我日日都係食完晚飯先睇

SAME

用持續進修基金報啲嘢讀吓啦

開始頹到唔想搵工
send 極都冇消息

究竟班HR係點揀人

同樣低學歷，聽日in
不過頂爛市，期望薪酬寫12k

唔洗太擔心，老土方式話去創業/幫家人做生意。重點唔係你有冇工開，係呢段時間你有冇增值

未過3個月試用期就得1日通知期
過左3個月先有返正常通知期 30日
但我上奴工處個網明明寫最低限度
都要7日通知期

係咪條team得1個人？

做緊份西工 好想裸辭

想問政府contract工係邊到搵

D工雖然係是但apply，但有冇一d都有興趣想做？如果有，可以上網做吓research之後去interview。technical part未做過可能未必識，但如果show 到你有做過research，嘗試了解佢哋做嘅野，就算你唔太識technical area，可能見你有誠意都會請你

份工西位置西去到仲要話人工一定低
最重要就係無發展空間同唔會想教你野
大佬你要有經驗預人乜都識哂咁你講咩fg welcome
唔識一兩樣好正常渣喎識既話洗咩搵呢啲垃圾公司

出面好多垃圾工

真

有無巴報咗foodpanda個recruitment day有call back
上星期HR打過黎話今個星期會再打黎confirm時間
等咗兩日都未有

見完真係一肚氣
仲要唔係hr見係老細見
價錢低無問題但唔肯去教想即食真係聽到都覺得on9
聽到都覺得狗也不屌寧願失業好過
呢份無前途人工低位置西既工究竟邊個會同你翻？

咩行業

日日都interview
但冇(想要嘅）offer

做HR小薯
我呀姐揀人睇心情
身分證字頭疑似新移民/字衰/怪email唔揀

第一丶第三項表示理解
搵工唔通用taimingchan123@xxx.com 呢d email咩？

有人真係用iloveyou@gmail.com呢類

卷商 app click開美股戶口，app可以兌美元
Or you mean bank買？

我平時買港女係用恆生e banking

跪求盡快返工既機會

用自己名做email 名有咩問題

問題係後面d數字，通常d人會擺自己生日，但感覺唔專業

我都係因為失業先開始學下玩股 但無巴打咁叻 賺得個2千

去參觀下

如果有其他吸引
我願意平手做住先啦
唔想再日日放負

我都係最近先玩返
之前裸辭放晒先敢走

係 而家都冇咩朋友再成日問我有冇updates
所以我哋都係p牌仔 我唔會嫌你煩 一齊呻到有offer

有d人係咁傳統睇表面
做到嘅咪就一就囉

希望在明天 日日拜offer God

如果車程遠又要浪費時間執返眼耳口鼻就無謂
但又近又著套衫嘅咪當經驗睇下佢會當場點同佢拗價

粒幾鐘真係要考慮下
一大早唔想應該同佢改時間
橫掂佢講到咁 你都唔在乎有冇低價offer

我都新界

新界same

係咪連呢啲錢都要賺

你搵邊行？

新界人失業率高企

我都想賺不如考慮吓我

會計應該唔難喎
開好高價？

加油加油 緣份到了自然會來

物流

玩左股票半個月
尋日個市勁升 自己買中航空股但前一日放哂 唔識長揸結果無左成4-5千既錢賺
不過呢半個月既學習 發覺股市分分鐘有機會賺得多過自己原本份文職
而家反而希望搵返份自由度大D既工作 可以有時間睇下股市就好了

又新一日 望天打卦
尋日收到2個not suitable

返緊工但position 同以前唔同，不過就好hea ，人工都ok
有個以前send 過cv 既打黎問我去唔去見，近屋企同舊位一樣，不過要輪shift ，1516中

見下囉
見下冇壞 真係比offer你再諗

send左咁耐先叫人去見係咩心態

跪求返工機會

話時話打開jobsdb 8成都係agent工
你地有冇照apply而佢地會打黎關心下你

好

有得揀做乜要返shift 人工又唔係特別高

以前其實都係返shift ，而家只係諗個位問題雖然都係small potato

Viewed more

我都係 啱啱in完

會照apply
不過佢哋無關心我

點shift法？

唔係都係三更咩

我試過8-5, 10-7. 12-9 三更
我覺得無咩影響生活

理都冇人理好空處

多數問我攞多啲料就完

agent call淨係收過一個 不過係問我做唔做保險agent

我連interview call都冇

我又無試過 你搵咩post?
同埋有冇留意啲job spec

未到姐

問完話佢有份唔係你做開既工
你有興趣再打俾佢啦咁

佢哋通常話幫我試 有消息通知

然後就沒有然後

Exactly

呢度求份工，我就求走人。。。

係啊
岩岩grad summe未搵到工未周圍試下
咁岩有朋友個朋友開餐廳
自己又鍾意煮野食，咪想試下

餐廳 德國菜來的
做落先知要朝7晚11，中間放下午茶break
所最後都捱左1年了
真係太辛苦，所以quit了

一定做2，5日同5.5日差好遠。

我已經頹到上黎呻都癈事，可能我成世人都唔會有full，過多排諗下點死

hkmc好似打算請我了
但係12k only

temp clerk
垃圾職位

me 2222222222222222

hea咗就成年
勁唔想返工

[member]retail仲有街鋪同semi retail building
留同走係兩條路黎
Perm到再撈上去就係考cfa做基金經理操盤
同leasing會越行越遠了[member]

我以後唔去工廠大廈見工
環境又差地點唔好又出唔起錢
浪費曬我d車錢同時間

冇degree都唔洗做teller
可以試下做back office d junior post
好多都F.5畢業都請

邊度有平安卡堂上？

真
仲同我講好撚近地鐵站
結果要再行多廿幾分鐘先到

留係到等佢加人工既話就一定唔會過啦
不過進修下跳下槽 點都會有20k掛

去銀行低層post同aml kyc post 爬下文啦
近年bo入行9成定係contract /secondment
跳槽續約加人工仍然係contract
亦且的確越來越多位判出去甚至判去印度
Perm位大把ugc bba同海帥搶
I大加top up有咩競爭力？
到3x歲仍然係contract 唔驚比人裁員/唔續約？

我都係
重點係冇電話
cold call大撚把

早幾個月有份
搭完巴士要轉小巴,落完車仲要行勁耐
依家搵工會望一望OFFICE係邊先

我收到一大堆人叫我買股票

依排勁多game玩
唔撚想返工

好想返工

我本身都做銀行
其實仲有d樓上鋪請perm位架
所以真係冇你講到咁少perm位
不過真係要撞手神睇下搵唔搵到好做又人工唔錯又肯請non degree既

有咁好景？

就算冇工見都唔會特別做準備了

有工作經驗更係再搵

緊*

真... 上次去完一次工廠大廈見工
冇下次, 個HR講野又西

有冇返過工啊

Details

More

再接再厲 可能個香港同事估到國佬唔會想要？
一陣到我 唔知又會點俾人溪落緊張

成個星期都無電話
連interview都無
好撚灰 想搵份工做下姐

九型人格就試過
MBTI偏向管理層多

做邊範既文員仔先
Fg又唔係特別把炮的話 個title真係由文員開始
但銀行呢行太q多唔同既工種 可能你個範有左exp好撚好搵呢
如果係perm既話做銀行都幾穩定既（大貓除外）
同埋福利比出面d 19公司好

Aml kyc呢d由幾年前吹奏到依家
應該幾好搵 不過真正既compliance應該唔易入
起碼d cfa人llb人會爭呢d位

做戲都要做全套架

不過真係勁仆街
十五分鐘浪費人哋一早起身搭車嘅時間同金錢

嘩 有冇必要咁多test
好慘 有冇催你做快啲？

好似好有心喎

浪費時間都算 好似專登上去俾佢挑剔咁
連基本自介, 公司簡介, 點解要請呢個位完全冇機會知

我成日都係咁今年啲人係咁

D閪公司扮晒上菜咁

簽咗約了
政府工我黎啦

山水有相逢

恭喜巴打
呢到咁多位巴絲連埋我繼續努力

我都經歷咗好多辛酸先搵到工
加油呀

本身都唔係好想出中環返工 (大西北)
屌仲扮晒上菜

恭喜你
真係幾經辛苦 希望順順利利

大家咁話啦

佢覺得你唔適合唔係你問題再接再厲找第二間囉我早兩日都去見工嚟約11點填完from等到1點都未見人之後被告知去左開會話再通知你香港地幾on9既事都有真係

我噚日in嗰份
Hr manager望住我份cv讀錯咗幾次我舊公司名
連隔離嗰個唔知係head or m都忍唔住岀聲提佢
我懷疑佢未瞓醒

開名
之前有位bro都試過
原來嗰間我都in過 勁差

我尋日的exp都好好 反而唔知點樣manage expectation

我今日zoom in都好好experience
但無期待 反而噚日嗰份in得咁差都想做
因為覺得自己有信心handle到
真心：當你失望太多就唔會上心sad but true

總之keep住f5搵工網就岩

希望你成功啦

大家一齊加油
調整自己心態

早排apply左康文三級助理信都收唔到都三星期前

呢幾日一個call都冇

市差冇計

見完，請我，價錢出番而家個價，轉定唔轉好
唔洗shift ，固定比我

講漏左，計返工時，兩份差唔多

公司國企，最近都請緊人，有candidate因為個頭髮亂，一開始就無機會，in 左10分鐘就叫佢走

份工你唔要我要

你都係fresh grad？

男？

14k冇嘢做仲想點
都係嗰句 你唔要我要 大把人爭住要

唔知你地fg定點，不過近排個市好左好多，唔好比人壓價壓得太過份

女

點為之亂？
想自我檢討下會唔會頭髮太亂

我都想知點叫亂

咪吹啦 睇下jobsdb果堆update勁少
如果你被人headhunt 咁你叻仔 我冇話可說

同早幾個月比真係少咗好多

攣頭髮，扎沖天髻，但因為攣頭髮，有d 頭髮爆左出黎

可能行業問題

我都明 咁行行唔同
但我都唔想fg以為個市好 就企硬到出年都冇工返

send左好多cv都係回音，marketing同admin都已經係咁send，等死。

無話可說
好驚一日自己係咁俾人out

有無巴絲仲未搵到工 (29)